<Target>
ЦЕЛИ ОСВОЕНИЯ ДИСЦИПЛИНЫ 
Целью освоения дисциплины является достижение следующих результатов образования (РО): 
знания 
*  на уровне представлений: 
-  представление об основах принципах построения сетей на основе многоуровневых архитектур и межсетевого взаимодействия, 
-  представление об основных локальных и глобальных протоколах канального уровня, 
-  представление о современных стандартах беспроводной передачи данных., 
-  представление о консорциуме Интернет 2, характеристиках разрабатываемой им сети., 
-  представление о современных стандартах беспроводной передачи данных., 
*  на уровне воспроизведения: 
-  воспроизведение общих принципов работы сетевого, транспортного и прикладного уровня стека сетевых протоколов, 
*  на уровне понимания: 
-  понимание основных возможностей, принципов построения и распространенных архитектур современных информационных сетей,, 
-  знание о плезиохронной и синхронной цифровых иерархиях, их историей и назначениями, 
умения 
*  теоретические: 
-  анализ, оценка и выбор из существующих технических систем, выбору того или иного технического решения в зависимости от поставленной цели, 
-  выбор архитектуры компьютерной сети в зависимости от поставаленной цели, 
*  практические: 
-  по проектированию, развертыванию и управлению современными информационными сетями на основе типичного аппаратного и программного обеспечения, 
навыки 
-  навык командной работы, как на этапе проектирования, так и на этапе реализации компонентов информационных сетей.. 
-  профессиональных:  
-  ПК.3 — способностью понимать и применять в исследовательской и прикладной деятельности современный математический аппарат, 
-  ПК.4 — способностью в составе научно-исследовательского и производственного коллектива решать задачи профессиональной деятельности, 
-  ПК.5 — способностью критически переосмысливать накопленный опыт, изменять при необходимости вид и характер своей профессиональной деятельности, 
-  ПК.7 — способностью собирать, обрабатывать и интерпретировать данные современных научных исследований, необходимые для формирования выводов по соответствующим научным, профессиональным, социальным и этическим проблемам, 
-  ПК.12 — способностью составлять и контролировать план выполняемой работы, планировать необходимые для выполнения работы ресурсы, оценивать результаты собственной работы, 
</Target>
<SubjectInterconnection>
Содержание дисциплины является логическим продолжением содержания дисциплин:  
*  Б.2.1.1 «Математический анализ» 
*  Б.2.1.2 «Алгебра и геометрия» 
*  Б.2.1.3 «Физика» 
*  Б.2.2.1.4 «Математическая физика» 
*  Б.2.2.1.5 «Функциональный анализ» 
*  Б.2.2.1.6 «Концепции современного естествознания» 
*  Б.2.2.1.7 «Численные методы» 
*  Б.3.1.1 «Безопасность жизнедеятельности» 
*  Б.3.1.10 «Языки программирования» 
*  Б.3.1.11 «Операционные системы» 
*  Б.3.1.2 «Дискретная математика» 
*  Б.3.1.3 «Алгоритмы и структуры данных» 
*  Б.3.1.4 «Теория формальных языков» 
*  Б.3.1.5 «Методы трансляции» 
*  Б.3.1.6 «Теория вероятностей и математическая статистика» 
*  Б.3.1.8 «Введение в программирование и ЭВМ» 
*  Б.3.1.9 «Технологии программирования» 
*  Б.3.2.1.1 «Автоматное программирование» 
*  Б.3.2.1.2 «Вычислительная геометрия» 
*  Б.3.2.1.3 «Параллельное программирование» 
*  Б.3.2.1.4 «Теория вычислительной сложности» 
*  Б.3.2.2.1 «Парадигмы программирования» 
*  Б.3.2.2.1 «Язык программирования Java» 
*  Б.3.2.2.2 «Алгоритмы в математике» 
*  Б.3.2.2.2 «Специальный семинар» 
*  Б.3.2.2.5 «Практикум на ЭВМ» 
*  Б.3.2.2.5 «Специальный семинар» 
*  Б.5.1 «Производственная практика» 
*  Б.2.2.1.8 «Теория игр и исследования операций» 
*  Б.3.1.13 «Методы оптимизации» 
*  Б.5.2 «Преддипломная практика» 
</SubjectInterconnection>
<Requirements>
МЕСТО ДИСЦИПЛИНЫ В СТРУКТУРЕ ООП ВПО 
Дисциплина «Компьютерные сети» является частью вариативной части профессионального цикла дисциплин.Необходимыми условиями для освоения дисциплины являются: 
*  знания: 
-  знание базовых приемов, используемых при проектировании алгоритмов и структур данных, 
-  воспроизведение базовых алгоритмов, основанных на использовании основных структур данных, 
-  понимание базовых структур данных и операций над ними, 
-  технический английский, 
*  умения: 
-  особенности сетевого взаимодействия операционных систем, 
*  навыки: 
-  алгоритмическое мышление. 
</Requirements>
<Structure>
Виды и содержание учебных занятий 
<Section SectionID="1" Name="Раздел 1. «Общие принципы построения сетей, физические и канальные протоколы»" LectureHours="18" PracticeHours="0" LaboratoryHours="18">
 <Data> 
[Лекция 1.] «Среды передачи данных». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 история сред передачи данных 
 передача данных по металлическим проводам 
 передача данных по многожильным проводам 
 передача данных по оптоволокну 
[Лекция 2.] «Уровни модели OSI». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 физический уровень 
 канальный уровень 
 сетевой уровень 
 транспортный уровень 
 сеансовый уровень 
 представительский уровень 
 прикладной уровень 
[Лекция 3.] «Физические протоколы передачи данных». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 общие принципы передачи данных в сигнальной форме 
 характеристики каналов связи 
 физическое кодирование 
 логическое кодирование 
[Лекция 4.] «Канальные протоколы локальных сетей». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 сети Ethernet, топологии, стандарты физического и канального уровней 
 сети FDDI, топология, стандарт физического и канального уровней 

 </Data> 
[Лабораторная работа 1.] «Эмуляция топологий». Выполняется индивидуально в лаборатории «Компьютерный класс». Цели работы:  
 реализовать модули для сетевого взиамодействия, реализующие топологию шина на имеющейся сети 
 реализовать модули для сетевого взиамодействия, реализующие топологию кольцо на имеющейся сети 
 реализовать модули для сетевого взиамодействия, реализующие топологию звезда на имеющейся сети 
 реализовать модули для сетевого взиамодействия, реализующие топологию двойное кольцо на имеющейся сети 
 реализовать модули для сетевого взиамодействия, реализующие топологию решетка на имеющейся сети 
 реализовать модули для сетевого взиамодействия, реализующие топологию дерево на имеющейся сети 
[Лабораторная работа 2.] «Физическое кодирование сигнала». Выполняется индивидуально в лаборатории «Компьютерный класс». Цели работы:  
 реализовать визуализатор NRZ кодирования 
 реализовать визуализатор NRZI кодирования 
 реализовать визуализатор манчестерского кодирования 
 реализовать визуализатор RZ кодирования 
 реализовать визуализатор MLT-3 кодирования 
 реализовать визуализатор 4B3T кодирования 
Управление самостоятельной работой студента. 
 Консультации по выполнению лабораторных работ. 
</Section> 
<Section SectionID="2" Name="Раздел 2. «Протоколы сетевого, транспортного и прикладного уровней»" LectureHours="16" PracticeHours="0" LaboratoryHours="16">
 <Data> 
[Лекция 5.] «Архитектура стека TCP/IP. Адресная информация». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 Архитектура стека TCP/IP, потоки данных через стек 
 Адресация на сетевом, транспортном и прикладном уровне 
[Лекция 6.] «Сетевой и транспортный уровень стека TCP/IP». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 Назначение и архитектура протокола IP v 4 
 Особенности протокола IP v 6 
 работа протокола UDP 
 работа протокола TCP 
[Лекция 7.] «Межсетевое взаимодействие». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 Статическая маршрутизация в IP сетях 
 Динамическая маршрутизация в IP сетях 
 Трансляция адресов (NAT) 
 Проксирование 
[Лекция 8.] «Прикладные протоколы стека TCP/IP». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 Протокол DNS 
 Протоколы почтового обмена 
 Протокол HTTP 

 </Data> 
[Лабораторная работа 3.] «Настройка сети». Выполняется индивидуально в лаборатории «Компьютерный класс». Цели работы:  
 Счисление адресов IP сетей 
 Конфигурирование маршрутизатора 
Управление самостоятельной работой студента. 
 Консультации по выполнению лабораторных работ. 
</Section> 
<Section SectionID="3" Name="Раздел 3. «Иерархии»" LectureHours="7" PracticeHours="0" LaboratoryHours="14">
 <Data> 
[Лекция 9.] «PDH». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 предпосылки создания 
 первые реализации 
 устройство 
 особенности протоколов 
[Лекция 10.] «SDH». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 предпосылки создания 
 первые реализации 
 устройство 
 особенности протоколов 
 сравнение PDH и SDH 

 </Data> 
[Лабораторная работа 4.] «Иерархии». Выполняется индивидуально в лаборатории «Компьютерный класс». Цели работы:  
 разработать визуализатор метода PDH 
 разработать визуализатор метода SDH 
Управление самостоятельной работой студента. 
 Консультации по выполнению лабораторных работ. 
</Section> 
<Section SectionID="4" Name="Раздел 4. «Frame relay, ATM, VLAN, PPPoE, QoS, IPv6.»" LectureHours="2" PracticeHours="0" LaboratoryHours="9">
 <Data> 
[Лекция 11.] «Frame relay, ATM, VLAN». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 Frame relay 
 ATM 
 VLAN 
[Лекция 12.] «PPPoE, QoS, IPv6». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 PPPoE 
 QoS 
 IPv6 

 </Data> 
[Лабораторная работа 5.] «IPv6». Выполняется индивидуально в лаборатории «Компьютерный класс». Цели работы:  
 Студенты должны продемонстрировать знание способов перевода адресов IPv4 в IPv6 и обратно 
[Лабораторная работа 6.] «Протоколы маршрутизации». Выполняется индивидуально в лаборатории «Компьютерный класс». Цели работы:  
 реализовать визуализатор маршрутизатора, использующего протокол маршрутизации RIP 
 реализовать визуализатор маршрутизатора, использующего протокол маршрутизации IGRP 
 реализовать визуализатор маршрутизатора, использующего протокол маршрутизации BGP 
 реализовать визуализатор маршрутизатора, использующего протокол маршрутизации EIGRP 
Управление самостоятельной работой студента. 
 Консультации по выполнению лабораторных работ. 
</Section> 
<Section SectionID="5" Name="Раздел 5. «Стандарты беспроводной передачи данных»" LectureHours="5" PracticeHours="0" LaboratoryHours="5">
 <Data> 
[Лекция 13.] «WiFi -- IEEE 802.11». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 Стандарт IEEE 802.11. Wi-Fi 
 история Wi-Fi 
 применение и характеристики Wi-Fi 
 стандарты a/b/g/n 
[Лекция 14.] «WiMAX -- IEEE 802.16e». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 Стандарт IEEE 802.16e WiMAX 
 Особенности протокола WiMAX 
 Развитие WiMAX в мире 
[Лекция 15.] «Bluetooth -- IEEE 802.15.1». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 Стандарт IEEE 802.15.1 Bluetooth 
 Особенности работы Bluetooth 
 Способ установки соединения 
 Различия между поколениями Bluetooth 
[Лекция 16.] «NFC - ISO 13157». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 Стандарт ISO 13157 
 Применение NFC 
[Лекция 17.] «LTE». Информационная лекция. Рассматриваются следующие вопросы:  
 Стандарт LTE 

 </Data> 
[Лабораторная работа 7.] «CDMA». Выполняется индивидуально в лаборатории «Компьютерный класс». Цели работы:  
 Студенты должны реализоваить визуализатор кодирования CDMA 
 Студенты должны произвести эмуляцию работы с беспроводными стандартами 
Управление самостоятельной работой студента. 
 Консультации по выполнению лабораторных работ. 
</Section> 
<Section SectionID="6" Name="Курсовые работы" LectureHours="%%" PracticeHours="0" LaboratoryHours="##">
 <Data> 
</Data>
</Section>
</Structure>
