\begin{problem}{Древний английский}{стандартный ввод}{стандартный вывод}{2 секунды}{256 мегабайт}

Онуфрий изучает древний английский язык. Поскольку он делает это в рамках домашнего задания
на завтра, он не успевает детально изучить его грамматику, поэтому он решил для простоты применить
следующие правила для перевода современных английских слов в свой вариант древнего английского.

\begin{itemize}
\item Все буквы <<\t{s}>>, после которых не идет <<\t{h}>> и которые не являются первыми в слове,
заменяются на комбинацию <<\t{th}>>.
\item Если первая буква в слове <<\t{e}>>, то она заменяется на <<\t{ae}>>.
\item Комбинация <<\t{oo}>> заменяется на <<\t{ou}>>, причем если в слове идет подряд
более двух букв <<\t{o}>>, то из них заменяются только первые две.
\end{itemize}

Помогите Онуфрию перевести несколько слов на свою версию древнего английского языка.

\InputFile
Первая строка ввода содержит $n$ "--- количество слов, которые требуется перевести ($1 \le n \le 100$).
Далее следует $n$ строк, каждая из которых состоит только из букв латинского алфавита.
Все буквы каждого слова строчные, кроме, возможно первой, которая может быть заглавной.
Длина каждого слова не превышает 30.

\OutputFile
Выведите $n$ строк "--- результат перевода. Если первая буква исходного слова была заглавной,
то такой же должна быть и первая буква переведенного слова. Иначе все буквы должны остаться
строчными.

\Example

\begin{example}%
\exmp{
3
soon
English
this
}{
soun
Aenglish
thith
}%
\end{example}

\end{problem}
            